---
title: 'Lebenszeit Gliedernde'
description: 'Hier findest du alle Rituale der Kategorie "Lebenszeit Gliedernde"'
---

Rituale, die die Lebenszeit gliedern, orientieren sich am Kalender und sind somit innerhalb eines Schuljahres organisiert.

Somit können diese Rituale helfen, den Schuljahresbeginn zu strukturieren, eine Geburtstagsfeier zu gestalten, verschiedene Feste und Brauchtümer zu feiern oder am Ende des Jahres ein Abschiedsfest zu halten.
